【香港Joker】香港01: 梁烈唯是唯一之選

梁烈唯奪得「最佳男配角」，相信網民驚訝反應，應該來得比蕭正楠台上證婚訊更猛烈。誠然，唯唯今年在TVB播出的兩套劇集，分別是邵氏的《飛虎之潛行極戰》和《是咁的，法官閣下》都有進步的演出，前者飾演一個高智能罪犯，是一個比較有奸味的角色，雖然略為浮誇但尚算合格；後者則一改過往的浮誇演技，在云云有特性的角色中，始終保持淡淡然的不溫不火，加上角色較貼近平民，甚為親切。

不過如果要選「最佳男配角」，相信沒有多少人會認同，但如果看深一層，TVB這個獎頒得絕對合情合理。在這個獎的競爭對手當中，很多都是尚為青澀的演員，丁子朗、羅天宇、郭子豪等等，而中生代可以拿獎的陳山聰和張穎康在上年和前年都分別已經有獎落袋，基於潛力，老一輩的演員很少被考慮在頒獎之列，除非是一些「專業演員大獎」等。再看看今年兩位比較出位的對手，《跳躍生命線》飾演雄姐的張彥博，其角色塑造和劇集的出彩絕對值得拿獎，可惜他不是TVB人。而跟唯唯同劇的黃子恆是公司力捧對象，戲份愈來愈多，加上發揮也出色，可惜突然爆出醜聞，一朝盡喪。在這些條件下，TVB要選一個親生仔而尚有空間潛質的，梁烈唯便是唯一之選。